\section{Weitere mögliche KI-Funktionen}

\subsection{Automatisierte Ticketbearbeitung}
Automatische Kategorisierung und Priorisierung: KI-Modelle können die Ticketinhalte analysieren, um sie automatisch zu kategorisieren und nach Dringlichkeit zu priorisieren. Dies beschleunigt die Zuweisung zu den zuständigen Mitarbeitern.

Vordefinierte Antworten und Lösungsvorschläge: Basierend auf dem Inhalt des Tickets kann die KI passende Antworten oder Lösungsvorschläge aus einer Wissensdatenbank oder früheren Interaktionen bereitstellen.

Automatisches Routing: Die KI kann Tickets automatisch an die am besten geeigneten Mitarbeiter oder Teams weiterleiten, basierend auf Fachwissen oder Verfügbarkeit.

\subsection{Intelligente Unterstützung für Mitarbeiter}
Echtzeit-Übersetzung: Die KI kann Nachrichten in Echtzeit übersetzen, um die Kommunikation mit Kunden in verschiedenen Sprachen zu erleichtern.

Sentiment-Analyse: Die KI kann die Stimmung des Kunden in der Nachricht analysieren, um Mitarbeitern zu helfen, ihre Antworten und den Tonfall entsprechend anzupassen.

Kontextbezogene Informationen: Die KI kann relevante Informationen aus früheren Interaktionen oder Kundendatenbanken bereitstellen, um den Mitarbeitern einen besseren Kontext für die Bearbeitung des Tickets zu geben.

\subsection{Verbesserte Kundenkommunikation}
Chatbot: Der KI-gesteuerte Chatbots könnte einfache Anfragen automatisch beantworten und Kunden bei der Lösung von Problemen unterstützen, bevor ein Mitarbeiter eingreifen muss.

Personalisierte Antworten: Die KI kann personalisierte Antworten erstellen, die auf den spezifischen Bedürfnissen und Vorlieben des Kunden basieren.

Proaktive Benachrichtigungen: Die KI kann Kunden proaktiv über den Status ihrer Tickets informieren und sie an wichtige Fristen erinnern.

\subsection{Analytik und Reporting}
Trendanalyse: Die KI kann Trends in den Ticketdaten identifizieren, um wiederkehrende Probleme oder Verbesserungspotenziale aufzudecken.

Vorhersage von Ticketvolumen: Die KI kann das zukünftige Ticketvolumen vorhersagen, um die Ressourcenplanung zu optimieren.